\begin{figure}[htb]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{Aufbau.pdf_tex}
\end{center}
\caption{Polarimeter mit Bestandteilen: Hg: Quecksilberdampflampe, B:Blende, L:Linsen, F: Grünfilter, P:Polarisationsfilter, A:Analysationsfilter, G:Glasprisma, Ok:Messokular. (Quelle: \citet{LP-FresnelPolarisation})}
\label{fig:aufbau}
\end{figure}
\subsection{Justierung}
Der benutzte Aufbau ist in Abbildung~\ref{fig:aufbau} skizziert.
Zuerst wird wie in Versuch 19 (\q{Das Prismen- und Gitterspektrometer}) paralleles kohärentes Licht erzeugt.
Durch Verschiebung der dritten Linse wird der Spalt möglichst scharf abgebildet.

Anschließend stellt man das Nicolprisma auf den Drehteller und vor dieses bringt man einen winkelverstellbaren Polarisator in den Strahlengang.
Letzterer wird nun verstellt, bis ein Intensitätsminimum am Okular zu beobachten ist.
Nun wird der Polarisator um weitere $45\degree$ gedreht, um den jeweiligen Anteil an parallel und senkrecht zur Einfallsebene polarisiertem Licht gleich zu machen.

Als nächstes muss das Glasprisma auf dem Drehteller justiert werden.
Hierzu kann man den Einfallswinkel zwischen $45\degree$ und $90\degree$ verstellen und das Prisma so ausrichten, dass das Bild am Okular mit Fadenkreuz sich möglichst nicht verschiebt, also immer an der gleichen Stelle zu sehen ist.
\subsection{Untersuchung der Reflektivität und des Brewsterwinkels}
Nach dem Hinzufügen des Analysators in den Strahlengang (auf dem Schwenkarm vor der dritten Linse) wird nun in Schritten von $2.5\degree$ des Einfallswinkels immer diejenige Winkelstellung des Analysators notiert, bei der die beobachtbare Intensität des Bildes minimal wird.
Hierbei geht man wiederum in einem Einfallswinkelintervall von $45\degree$ bis $90\degree$ vor.

Der Polarisator wird nun wieder so eingestellt, dass nur Licht parallel zur Einfallsebene transmittiert wird.
Anschließend nimmt man mindestens fünf Messwerte für diejenige Winkeleinstellung des Schwenkarms auf, bei der ein Intensitätsminimum zu beobachten ist - also für den Brewsterwinkel.
